%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  phdsymp_sample2e.tex %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% changes for phdsymp.cls marked with !PN
%% except all occ. of phdsymp.sty changed phdsymp.cls
%%%%%%%%%%                                                       %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%    More information: see the header of phdsymp.cls   %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%                                                       %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%\documentclass[10pt]{phdsymp} %!PN
\documentclass[twocolumn]{phdsymp} %!PN
%\documentclass[12pt,draft]{phdsymp} %!PN
%\documentstyle[twocolumn]{phdsymp}
%\documentstyle[12pt,twoside,draft]{phdsymp}
%\documentstyle[9pt,twocolumn,technote,twoside]{phdsymp}

\usepackage[english]{babel}       % Voor nederlandstalige hyphenatie (woordsplitsing)

\usepackage{graphicx}                   % Om figuren te kunnen verwerken
\usepackage{graphics}			% Om figuren te verwerken.
\graphicspath{{figuren/}}               % De plaats waar latex zijn figuren gaat halen.

\usepackage{times}

\hyphenation{si-mu-la-ted re-a-lis-tic packets really in-clu-ding}

\def\BibTeX{{\rm B\kern-.05em{\sc i\kern-.025em b}\kern-.08em
    T\kern-.1667em\lower.7ex\hbox{E}\kern-.125emX}}

\newtheorem{theorem}{Theorem}

\begin{document}

\title{Evaluatie van de totale electromagnetische blootstelling van de mens in een netwerk van drones}

\author{Thomas Detemmerman}

\supervisor{Wout Joseph, Luc Martens, Luc Martens, German Dario Castellanos Tache}

\maketitle

\begin{abstract}
De hedendaagse samenleving vertrouwt meer dan ooit op de aanwezigheid van draadloze netwerken. 
Tevens groeit ook de bezorgdheid bij de menigte over de electromagnetische straling die hierbij gebruikt wordt. De overheid hanteerd dan ook
strenge richtlijnen waaraan mobiele toestellen en zendmasten moeten voldoen.

Dit onderzoek tracht de specifieke absorptie snelheid van elektromagnetische straling in kaart te brengen door rekening te houden met alle mobiele 
toestellen en zendmasten. Om dit te verwezelijken wordt gebruik gemaakt van een tool ontwikkeld door de onderzoeksgroep WAVES aan de UGent. Deze tool
simmuleert een volledig netwerk waarbij zendmasten bevestigd worden aan drones. Dit onderzoek observeert verder hoe deze drones kunnen worden aangestuurd
zodoende dat bepaalde doelstellingen zoals het minimaliseren van energieverbruik of electromagnetische straling bereikt kunnen worden.

Uit de resultaten blijkt dat...
\end{abstract}

\begin{keywords}
LTE, electromagnetische blootstelling, energieverbruik, drone, femtocell, microstrip patch antenna, radiation pattern, specific absorption rate (SAR)
\end{keywords}

\section{Introductie}
\PARstart{T}{he} 
Introduction in Dutch

\section{Section}

\subsection{Gerelateerd werk}
TODO

\subsection{Scenario's}
todo 

\subsection{Electromagnetische blootstelling}
todo

\section{Resultaten}
todo

\section{Conclusie}
todo

\subsection{Referencies}
todo


\nocite{*}
\bibliographystyle{phdsymp}
%%%%%\bibliography{bib-file}  % commented if *.bbl file included, as
%%%%%see below


%%%%%%%%%%%%%%%%% BIBLIOGRAPHY IN THE LaTeX file !!!!! %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% This is nothing else than the phdsymp_sample2e.bbl file that you would%%
%% obtain with BibTeX: you do not need to send around the *.bbl file        
%%
%%---------------------------------------------------------------------------%%
%
\begin{thebibliography}{1}
\bibitem{paper}
Bart Lannoo, Didier Colle, Mario Pickavet, Piet Demeester,
\newblock {\em Optical Switching Architecture to Implement Moveable Cells in a Multimedia Train Environment},
\newblock Proc. of ECOC 2004, 30th European Conf. on Optical Communication, vol. 3, pp. 344-345, Stockholm, Sweden, 5-9 Sep. 2004.

\bibitem{ns-click}
Michael Neufeld, Ashish Jain, Dirk Grunwald,
\newblock {\em Nsclick:: bridging network simulation and deployment},
\newblock http://systems.cs.colorado.edu/Networking/nsclick/

\bibitem{click}
\newblock {\em The Click Modular Router Project},
\newblock http://www.read.cs.ucla.edu/click/

\bibitem{ns}
\newblock {\em {NS} -- {N}etwork {S}imulator},
\newblock http://nsnam.isi.edu/nsnam/

\end{thebibliography}
%
%%---------------------------------------------------------------------------%%

\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  End of phdsymp_sample2e.tex  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
